# Внешние отчеты

Если в настройках политики указан URL для внешний отчетов, okerr автоматически сразу же будет
отправлят HTTP POST запрос на указанный HTTP/HTTPS адрес.

Это позволяет автоматическую выполнять некоторые действия на стороне пользователя, например:

- Сообщать о проблеме в любое средство коммуникации (отправить сообщение во внутрикорпоративный чат)
- Для некоторых проблем автоматически пробовать какое-то решение, например, рестартовать сервис
- Автоматически заводить тикет в какой-либо системе управления задач
- Просто вести собственный лог изменения статуса индикаторов 
- Можно даже сделать собственный dashboard, который будет динамически отображать индикаторы

## Формат запроса
Используется обычный HTTP POST запрос, с единственным полем 'data'.
Значение поля является структура в формате JSON:
~~~~
{
    "old": "OK", 
    "name": "test:1", 
    "unixtime": 1516268387, 
    "textid": "9eub8giqfp", 
    "new": "ERR", 
    "time": "2018-01-18 09:39:47 UTC (+0000)", 
    "type": "status_change", 
    "details": "testing reporting"
}
~~~~

Поле type всегда равно status_change, но в будущем могут быть и другие типы. При написании скриптов реагирующих на смену
состояния индикаторов, необходимо проверять значение type и игнорировать неизвестные типы. Время события передается два раза, 
как текстовая строка (поле time) и как количество секунд с 1970 (поле unixtime). 


## Доставка и надежность
Предпринимается несколько попыток отправки сообщения подряд, но если они все не удались (например, принимающий сервер недоступен в течение минуты), то сообщение будет сброшено. 

Если нужно надежное представление о состоянии индикаторов на стороне клиента, то рекомендуется кобинировать метод внешних отчетов для получения оперативных данных, но при этом периодически перепроверять их через API (функцией indicator). В этом случае, большую часть времени локальное представление об индикаторах будет верным, но если все таки произойдет временная ошибка, то периодическая проверка через API сможет ее исправить.

## Пример скрипта

Простой скрипт, принимает сообщения и ведет лог:
~~~~
<?php

$data = json_decode($_POST['data'], true);

if($data['type'] == 'status_change'){

    $name = $data['name'];
    $textid = $data['textid'];
    $details = $data['details'];
    $old = $data['old'];
    $new = $data['new'];
    $time = $data['time'];
    
    $line = "$time $name@textid $old > $new\n";

    $fh = fopen('/tmp/post.log','a');    
    fwrite($fh, $line);
    fclose($fh);
}

?>
~~~~

Пример лога:
~~~~
2018-01-18 09:53:12 UTC (+0000) test:1@textid OK > ERR
2018-01-18 09:53:26 UTC (+0000) test:1@textid ERR > OK
~~~~

